+++
title = "使用页面编写的 Jenkinsfile 创建流水线"
Description = ""
weight = 2
+++

使用页面编写的 Jenkinsfile 创建流水线。

**操作步骤**

1. 项目成员登录 DevOps 平台，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击 **流水线** > **创建流水线**。

2. ​单击 **脚本创建**。

3. 在 **基本信息** 环节，配置流水线的基本信息，参数说明如下：

	* 在 **名称** 框中，输入 Jenkins 流水线的名称。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线结尾。
	
	* （非必填）在 **显示名称** 框中，输入 Jenkins 流水线的显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示为空。

	* 在 **Jenkins 实例** 框中，选择一个已创建的 Jenkins 实例。
	
	* （非必填）在 **所属应用** 框中，选择流水线所属的应用。
	
	* 在 **Jenkinsfile 位置** 框中，选择获取 Jenkinsfile 文件的方式，使用页面编写的 Jenkinsfile 时选择 **页面编写**。

	配置完成后单击 **下一步**。
	
4. 在 **Jenkinsfile** 环节，在 **JENKINSFILE（读写）** 区域 ，编写 Jenkinsfile，同时允许以下操作。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容。
	
	* 单击 ***查看脚本样例***，在 **脚本样例** 窗口中查看 Jenkinsfile 样例。
	
	* 单击 ***流水线语法***，参考 Jenkins 官方文档中的语法说明。
	
	编写完成后单击 **下一步**。
	
6. 在 **触发器** 环节，根据实际策略，开启或关闭代码触发器或定时触发器。开启触发器并配置相应的触发器规则，可实现流水线的自动触发。

	* **代码触发器**：在指定的时间检查代码仓库是否有变更，如有变更，将触发流水线。支持选择预设的触发器规则，或手动输入自定义触发器规则。  
	例如选择“每 2 分钟检查新提交”，则每隔 2 分钟系统会自动检查代码仓库是否有新提交的变更，若有新提交的变更则会执行流水线。

	* **定时触发器**：在指定的时间触发流水线，选择 **定时触发器** 后，在 **触发器规则** 栏中，输入自定义触发器规则。

	自定义触发器规则的语法说明请参考[触发器规则]({{< relref "project/pipeline/timetrigger.md" >}})。
	
	配置完成后，单击 **创建**。流水线创建完成后，跳转到流水线详情页面，查看流水线详情。
